[{
    "theme": "Alle dagen feest! ðŸŽ‰ II",
    "questions": [{
            "question": "Wat betekent het om buiten te eten met een mand vol eten?",
            "answers": ["picknicken"]
        },
        {
            "question": "Hoe noem je het kind van je kind?",
            "answers": ["de kleinzoon"]
        },
        {
            "question": "Wat markeert het begin van een periode of gebeurtenis?",
            "answers": ["het begin"]
        },
        {
            "question": "Hoe heet de periode die na 31 december begint?",
            "answers": ["het nieuwe jaar"]
        },
        {
            "question": "Wat gebeurt er als vuurwerk explodeert?",
            "answers": ["ontploffen"]
        },
        {
            "question": "Welke kleine bomen worden soms op feestdagen versierd?",
            "answers": ["de boommetjes"]
        },
        {
            "question": "Wat doe je als je iets grondig schoonmaakt?",
            "answers": ["poetsen"]
        },
        {
            "question": "Hoe heet het tijdstip waarop de klok twaalf slaat in de nacht?",
            "answers": ["middernacht"]
        },
        {
            "question": "Hoe noem je de dans met een leeuw als symbool?",
            "answers": ["de leeuwendans"]
        },
        {
            "question": "Welk figuur uit Chinese tradities wordt vaak gebruikt in feesten?",
            "answers": ["de draak"]
        },
        {
            "question": "Hoe noem je de macht die men tijdens een feest kan vieren?",
            "answers": ["de macht"]
        },
        {
            "question": "Wat is het woord voor het officiÃ«le einde van een feest?",
            "answers": ["de afsluiting"]
        },
        {
            "question": "Welke jaargetijde volgt op de winter?",
            "answers": ["de lente"]
        },
        {
            "question": "Wat betekent het woord 'feest'?",
            "answers": ["het feest"]
        },
        {
            "question": "Welke beelden zijn belangrijk in het boeddhisme?",
            "answers": ["de beelden van Boeddha"]
        },
        {
            "question": "Hoe heet het fenomeen waarbij mensen geld en spullen delen zonder geld terug te verwachten?",
            "answers": ["potjebuur"]
        },
        {
            "question": "Wat vieren moslims als het einde van de ramadan?",
            "answers": ["het suikerfeest"]
        },
        {
            "question": "Hoe noem je een groep mensen die samen leven?",
            "answers": ["de samenleving"]
        },
        {
            "question": "Welk feest viert men als de zon op zijn hoogste punt staat in het jaar?",
            "answers": ["het midzomerfeest"]
        },
        {
            "question": "Welke periode in het jaar wordt gekenmerkt door het oogsten van gewassen?",
            "answers": ["het oogstseizoen"]
        },
        {
            "question": "Welke knol wordt vaak gegeten en gebruikt in feestgerechten?",
            "answers": ["de aardappelen"]
        },
        {
            "question": "Waar leg je je hoofd op tijdens het slapen?",
            "answers": ["het hoofdkussen"]
        },
        {
            "question": "Welke bladeren gebruikt men soms bij feestelijke rituelen?",
            "answers": ["de berkenblaadjes"]
        },
        {
            "question": "Hoe heet een dag waarop een feest wordt gehouden?",
            "answers": ["de feestdag"]
        },
        {
            "question": "Wat geef je aan iemand om hem geluk te wensen?",
            "answers": ["de wens"]
        },
        {
            "question": "Hoe noem je een kort verhaal met een boodschap?",
            "answers": ["de gelijkenis"]
        },
        {
            "question": "Wat is een teken dat iets vertegenwoordigt?",
            "answers": ["het symbool"]
        },
        {
            "question": "Wat krijg je als blijk van waardering op een feest?",
            "answers": ["het cadeau"]
        },
        {
            "question": "Welk woord betekent voorspoed en geluk?",
            "answers": ["het geluk"]
        },
        {
            "question": "Hoe noem je pech of iets dat fout gaat?",
            "answers": ["het ongeluk"]
        },
        {
            "question": "Wat maakt een feest vaak kleurrijk en luid?",
            "answers": ["het vuurwerk"]
        },
        {
            "question": "Hoe noem je het wanneer je samen met anderen feest viert?",
            "answers": ["een feest vieren"]
        },
        {
            "question": "Wat betekent het om belang te hechten aan iets?",
            "answers": ["belang hechten aan"]
        },
        {
            "question": "Wat doe je als je geluk wilt brengen?",
            "answers": ["geluk brengen"]
        },
        {
            "question": "Wat betekent het om ongeluk te veroorzaken?",
            "answers": ["ongeluk brengen"]
        },
        {
            "question": "Wat doe je als je bij iemand langsgaat om hem te bezoeken?",
            "answers": ["op bezoek gaan bij"]
        }
    ]
}]
